美參議員去信MSCI質疑行政總裁決定

美國參議院議員魯比奧於當地時周四（12日）去信至指數公司MSCI明晟行政總裁，對MSCI將內地股市納入旗下新興市場指數決定作出質疑。就有關函件問題，MSCI發言人並無作回應。

魯比奧向MSCI明晟行政總裁Henry Fernsndez發出的信內明言，不可以再容許內地政府繼續與美國及國際資本市場接觸，同時中資企業並無將財務數據披露，同時不透明，對美國投資者及退休人士而言帶來風險。

魯比奧對於美國投資者有可能受到差劣企業管治的上市拖累，關注日益關切。他指出MSCI的做法讓中共得以控制市場，從重要的渠道取得資金。

MSCI從2017年起將內地股市納入新興市場指數，在此前曾向市場人士作出多次諮詢，並且多次延後作出納入新興市場指數的決定。去年MSCI宣布從今年5月起，分3階段將A股佔MSCI新興市場指數比重提高。

[url]網址

上年6月新聞，一年都唔夠，MSCI即刻棄星取港，同港膠所合作

MSCI表示：你吹咩

MSCI 香港入面嗰班人好撚奶共架

我支持美國人全面掌握翻世界經濟秩序

美國倒下第一步

華爾街同美企為錢連國都可以賣
屌你老母完全大倒退

more

整頓please

其實係好事，類似既事件不斷提醒美國中共既威脅已經無處不在，搞乜經濟都不如搞掂左中共先，會直接反映係制裁力度

msci幾年前已經不停想J A股，我懷疑裡面全部d高層都係大陸拼音姓

好多都係喺美帝或者歐洲浸完鹹水再奶

摩通投共罷用